他們的「本能」 - 古德明

他們的「本能」 - 古德明

十月十九日，一大陸來客走過大埔連儂隧道，見有少年派發反暴政傳單，抽出八英寸長利刀就刺，少年肚破腸出，倒在地上，那大陸來客還昂然向途人吶喊：「香港是中國的地方，誰要搞亂，我第一個就走出來刀斬！」同一天，另一大陸來客走過太子鐵路站，見站外擺滿鮮花，還有市民在拜祭反暴政運動的死者，就爬到車站平頂上，插一面中共國旗，昂然執刀，指向拜祭者，出言恐嚇。這兩名大陸客實在是中共教化的典型。

而這教化不但耀武香港，還揚威海外。例如七月二十四日，澳洲昆士蘭大學有香港留學生集會，聲援香港反暴政運動，二百大陸留學生聞風而至，包圍集會者，飽以老拳，事後還獲中共駐澳外交官贊賞。又如九月二十五日，臺灣文化大學有大陸留學生撒野，不但撕毀香港留學生的聲援港人連儂牆，還向勸阻的女學生動手。在臺灣、澳洲以至歐、美多家大學，類似事件屢見不鮮。

這一切都使人想起中共中央電視臺記者孔琳琳。她兒子在英國留學，因毆打同學而被逐離校；她自己去採訪英國保守黨年會香港座談會，破口大罵「反華勢力」，還掌摑上前勸阻的義工，因此被抓上法庭，自辯時說：「我那樣做，是自然的本能。」在中共之國，拳頭就是道理。孔琳琳解釋了「少成若天性，習慣如自然」這句成語。

中共還責香港反暴政者「不和平，不理性」。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com